俏皮唱中國國歌遭舉報 直播主被封殺

大陸中心／綜合報導【 10/11 11:18 發稿 ｜ 12:25 更新：新增影音 】

大陸人氣直播主莉哥（楊凱莉）擁有百萬粉絲，她日前在直播時，改編中國國歌，以俏皮的方式演唱，引爆大陸網友怒火，莉哥馬上遭到舉報，直播帳號也立刻被封。

▲直播主莉哥改編中國國歌。

據《人民網》報導，莉哥在十一長假期間開直播，用自己改編的曲調，唱了中國國歌「起來，不願做奴隸的人們」，還一邊手舞足蹈，但這個舉動惹怒大陸網友，舉報她對國歌不敬，公然竄改國歌曲譜。大陸《國歌法》規定，奏唱《義勇軍進行曲》，應當按照原本的歌詞和曲譜，不得以有損歌曲尊嚴的形式奏唱。

▲莉哥遭全面封殺，發表聲明道歉。（圖／翻攝自新浪）

莉哥被大批網友砲轟「腦殘」、「活該」，她在網路平台「虎牙」所有的直播間和帳號，遭到全面封殺，相關影像也全面下架，「虎牙」昨（10）日針對此事發表聲明，表示會對她進行整改教育。

莉哥也發表聲明道歉，「我從未想過對國歌不敬，但作法卻背道而馳，國歌是肅穆的，不應該在直播間裏唱，是我思想覺悟不高，對《中華人民共和國國歌法》認識不深，才會造成這樣的錯誤。我將停止一切直播工作，進行自我整改，痛定思痛、深刻反思並全面接受思想政治和愛國主義教育。」

的去集中營

抵死，擺佢入集中營
屌到佢塊閪變牛肺

真心我覺得佢唔靚，好恐怖，唔屌

話時話，佢今年貴庚
咁似啲4X歲化厚妝扮妹妹仔

原本都係牛肺

抖音造就呢位網紅